### 1. 파이프
- 두개의 프로그램을 연결해 주는 연결통로를 의미한다.
- ****|**** 문자를 사용한다.
```
# 'ls - /etc'의 명령어와 함께 'more' 명령어를 사용하여 '/etc' 경로의 리스트를 한 페이지씩 보겠다는 의미이다.
$ ls -l /etc | more
```


### 2. 필터
- 필요한 정보만을 표시하도록 해주는 명령어
- 주로 파이프와 함께 사용된다.
- grep, tail, wc, sort, awk 등이 있다.
```
# 'ps -ef' 의 명령어에 'grep'를 사용하여 'base'가 포함된 정보만 표시하도록 한다.
$ ps -ef | grep bash
```


### 3. 리다이렉션
- 표준 이출력의 방향을 바꿔준다.
- 입출력 대상으로 표준 입력(키보드), 표준 출력(화면), 표준 오류(화면) 사용하지 않고 다른 경로인 파일로 재지정한다.
- (파일 디스크립터 (0-표준입력, 1-표준출력, 2-표준오류) 번호를 리다이렉션 문자(연산자) 앞에 위치시킨다.)


1) 표준 입력 재지정

- ****<**** 문자를 사용하여 입력을 파일에서 받도록 대체한다.
```
# 명령어 < 파일명
$ wc < test.txt
# input.txt 파일의 워드카운트 결과를 result.txt파일에 저장한다.
$ wc < input.txt > result.txt
```

2) 표준 출력 재지정

- ****>**** 문자를 사용하여 출력을 파일로 하도록 대체한다.
- 파일이 없다면 생성하고, 있다면 덮어쓴다.
```
# 명령어 > 파일명
$ ls -al > list.txt
```
- ****>>**** 문자를 사용하여 출력을 파일에 추가하여 쓰도록 한다.
- 파일이 없다면 생성하고, 있다면 이어서 쓴다.
```
# 명령어 >> 파일명
$ ls -al >> list.txt
```

3)표준 오류 재지정

- ****2>**** 문자를 사용하여 오류를 파일로 출력한다.

```
$ ls -l /tmp/err 2> err.txt
```

#### 참고 URL
- http://eunguru.tistory.com/89
- http://blog.naver.com/pk920207/110146745559